 準備在美國上市的阿里巴巴集團，正持續推進國際業務版。路透報導，澳洲郵政將在阿里巴巴旗下的B2C網站天貓國際開店，藉以吸引更多澳洲零售商、品牌商進駐，向中國消費者出售商品。 據阿里巴巴官方微博稱，該集團及其旗下的支付寶26日與澳洲郵政在杭州簽約，除開設天貓網店之外，6月中旬消費者能從澳郵4,400家網點買到支付寶購物卡，購物卡可用於支付寶充值，方便自淘寶和天貓上購買商品，並免掉跨境支付繁瑣的手續和費用。 此外，澳郵和阿里巴巴也計畫向更多的澳洲賣家提供第三方運輸服務。 報導稱，中國已是澳洲最大的貿易夥伴，去年中澳貿易總額達1,500億澳元。中國消費者對於網購澳洲商品也有著極大興趣。在今年初阿里巴巴聚划算組織的澳洲商品團購中，三天內售出價值350萬元人民幣的商品。 天貓國際是天貓特設的海外商品銷售平台，招募海外優質商品，銷售海外正規商品，同時也為海外品牌商提供面對大陸消費者的通路。